Tesla投機？

投機係沒有確鑿證據就形成理論，例如買股票只因為股價上升而沒做基礎分析，如果睇公司nature有以下特質：
1.同投資唔同，投機係高風險高回報，低信用評級或者start up公司都歸於此類
2.目前營業額同未來預測收入有好大個Gap

講個例子， 假設依家有兩個藥廠，
第一間藥廠營業左20年， 每年都有穩定增長及盈利
第二間藥廠營業了一年，目前有一些虧損， 管理層相信銷售會有10倍增長三年內會有可觀利潤。

可以明顯見到第二間，目前營業額同未來預測收入有好大個Gap，代表中間有好多不確定因素及風險，所以第二間會比第一間更偏向為投機

回到主題，咁Tesla係投資定投機？
Tesla目前有好龐大嘅銷售增長，電動車市場預期會不斷增長，Tesla產品係行業其中最好嘅，所以有啲人覺得係投資。

但當然都有好多不確定因素例如production line仍然發展緊，盈利係近年既事，現時都唔肯定行業競爭對Tesla未來嘅影響。
即使公司大機會有盈利， 如果股價過高，都會係投機。目前Tesla forward p/e 係300x，代表公司股價係300倍未來一年既盈利，對比S&P 500，forward p/e係大約20x，而且股價比GE同Ford更大，所以我認為更偏向為投機。

當然投機都可以賺錢，亦有可能tesla可以增長到股價價位，但只能說如果買Tesla，亦要留意番投機的高風險

由300到2000都仲諗?
有d人送錢到你嘴邊都唔食真係無計